Использование @PostUpdate
в этом методе нельзя обращаться к репозиторию, так как репозиторий для этой сессии занят и будет выполнятся рекурсия.

Нужно использовать
TransactionSynchronizationManager
чтобы повесить событие на завершении коммита и только после этого можно использовать репозиторий
